雨一直下

我問你：你是否想我以後都不要再找你？
你沒有正面回應我的問題
因此，我猜你也捨不得是嗎？

這一天，
就好像落著暴雨，沒有傘
站在你的門前，幾度想要敲門，
開口問問你能否讓我進來，
但根本沒有勇氣，只是一直站在雨裡，默默地孤獨地。
只是在雨裡站了好久好久
想想自己到底為什麼還要站在這裡
明明旁邊也是可以避雨或是回家
都已經快要倒下了，卻還是挪不動腳步回家。
其實是根本不願意，一轉身就怕回不到頭了，
你 到底哪一點好，可以讓我如此堅持地狼狽。

而那個人就站在門後，
他知道你在外面著冷又淋雨
幾度想打開門，卻也下不了手。

但其實並沒有屋簷，
只是一度門隔開了兩個站在雨裡的人。

是否要直到我們全身濕透 倒下了
然後這樣也就再沒有敲門的必要。

1999